美專家：F-15難敵殲-11 日已失對支那空中優勢

總部位於日本東京的英文政治刊物《外交家》官網，刊出由美國《軍事觀察雜誌》主編艾特（Abraham Ait）所撰寫的文章，指日本的F-15J難敵中國的殲-11戰機，令日本已喪失對支那的空中優勢。

該篇題為《日本如何喪失空中超級優勢？》的文章稱，1980年，日本拿到了來自美國的第一批F-15J戰機。該國和伊朗、以色列、沙烏地阿拉伯是當時少數能夠向美國購買到先進第四代空中優勢戰機的國家。日本航空自衞隊當時有200架F-15戰鬥機正在服役，因此成為全世界實力排名第三的空軍，並且在整個20世紀80年代保持着這一「榮譽」。

但自1990年代末，支那開始向俄國購買蘇-27戰鬥機。基於這些設計，支那進而山寨了超過300架殲-11，與它從俄羅斯獲取的戰鬥機幾乎一模一樣 (99%高仿)。日本的F-15J終於在空中遇到了對手。十年之間，日本在戰機技術和數量上轉為了劣勢。

另一方面，支那和俄羅斯研發出了與現代和老式戰鬥機相容的現代導彈，所以使用這些導彈的支那戰鬥機，相對於日本戰鬥機而言具有明顯優勢。由於殲-11和F-15J戰鬥機包括雷達在內的其他遠端能力幾乎不相上下，所以更遠端和更現代化的導彈很可能是殲-11的決定性優勢。

自1990年代末，支那開始向俄國購買蘇-27戰鬥機。基於這些設計，支那進而山寨了超過300架殲-11，與它從俄羅斯獲取的戰鬥機幾乎一模一樣 (99%高仿)。
支那好波

嗰1%係名唔同咗

打仗時就知道實力了

所以你咪要用f 35囉

美國佬自己寫既時候有冇自己一路笑?

氹日本又買新戰機啫

又俾藉口日本買新戰機

所以要買F35?

F-15 First flight - 27 July 1972

所以咪要買新戰機囉

日韓擴軍抗支那 發展準航母購F-35B

【蔡文英╱綜合外電報導】東亞緊張情勢因北韓一再試射飛彈和核試爆而急遽升溫。繼日本前天傳出有意改造直升機護衛艦「出雲號」為準航空母艦，以配備美軍最先進的F-35B匿蹤戰鬥機，南韓也有意跟進，評估在新型的兩棲攻擊艦上引進F-35B。有鑒於中國近來一再展現其躍進的軍力，東亞新一輪的軍備競賽儼然開跑。

日本《讀賣新聞》昨引述匿名官方消息報導，日本研議要將海上自衛隊最大的護衛艦「出雲號」改造成航母，以加強對離島的防衛，其中包括引進美國海軍陸戰隊的匿蹤戰機F-35B。

預計可搭載10架

針對相關報導，日本防衛大臣小野寺五典昨加以否認，他說：「目前官方沒有具體研商到出雲號的修改。」但他不否認當局對於日本的防衛力，確實不斷地進行各種討論。他的說法看似出面澄清，但似又留下伏筆。

《讀賣》報導，出雲號是一艘擁有寬廣飛行甲板，艦體類似航母的直升機護衛艦，全長248公尺，標準排水量1萬9500噸、滿載排水量約2萬6000噸，可搭載14架直升機；一旦改造為航母，預計可搭載約10架F-35B。

改成準航母後的出雲號預計2020年初服役，報導指它不抵觸日本官方不擁有攻擊型航母的立場，而是用於防衛離島的補給據點等。採用F-35B也可強化美日的軍事合作，因應北韓和支那的威脅。

針對相關報導，支那外交部昨例行記者會上，有記者提問中方是否擔心亞洲掀起新一輪軍事競賽？發言人華春瑩表示，由於歷史原因，日本在軍事安全領域的動向一直受到亞洲鄰國和國際社會高度關注。支那敦促日方堅持「專守防衛」，在軍事安全領域慎重行事。

以防機場被破壞

日本在二次大戰戰敗後的和平憲法規定禁止擁有軍隊，日本自衛隊以「專守防衛」作為基本軍事戰略，即使在防衛上有必要，也不能先採取攻擊。

路透分析，日本想將出雲號改成航母，是為預防萬一日本國內的機場跑道被長程飛彈等破壞，戰機無法起降的狀況，同時可強化監視與防衛中國在日本西南諸島日趨頻繁的海軍活動。出雲號本來就是以搭載F-35B作為前提所設計，連結機庫與甲板的升降機可供F-35B使用。

恐引爆軍備競賽

另南韓聯合通訊社前天報導，軍方也正在考慮，是否要在預定2020年部署的1萬4000噸獨島級新兩棲攻擊艦上，引進可短場垂直起降的F-35B。

目前獨島級兩棲攻擊艦僅能操作運輸直升機，報導指南韓軍方考慮重新設計甲板，以便操作F-35B。南韓在2014年決定花7.3兆韓元（約2032億元台幣）向美國購買40架F-35A，於2018到2021年完成部署。F-35分3型，F-35A是空軍用，F-35B和F-35C分別則供海軍陸戰隊和航母部署。

韓聯社指出，日韓競相強化海軍防衛力，也可能是見到南海及鄰近區域爭端水域的監控行動增加所致。分析家指，兩國若引進F-35B，勢將在東亞引起新一輪軍備競賽。

殲11 好似彈射系統都無
死過唔少機師

支那既說法係：保殲11B棄逃生

解放軍機師新疆墜機殉職 傳保殲11B棄逃生

解放軍西部戰區空軍某部飛行員、飛行中隊長黃鵬，本月7日在新疆執行飛行訓練時，因突然遇到飛機事故，據傳他為保住戰機，放棄逃生機會，最終未及跳傘而墜機殉職。網上消息指，是次出事戰機疑為殲11B，惟目前空軍方面尚未出面說明，內地媒體亦未見報道。

據悉，遇難機師黃鵬為湖南常德澧縣籍人，生於1988年，隸屬解放軍94040部隊（空軍航空兵第111旅）。黃鵬的遺體已於周日（19日）下午1時，由家人從新疆和田空軍某地出發，輾轉經烏魯木齊和長沙運回澧縣。在澧縣，有民眾及退役老兵拉起橫額，迎接黃鵬遺體返鄉，民間也為其舉辦追悼活動。

f35b要買了

邊個話傢
而家殲11 超越左日本F15 喇
日本仔仲唔快d 掃一百幾廿部F35 看門口

上報都3單，因為墜民居曝光
未上報唔知幾多單

又呃人買新機

唔俾日本仔生產F-3
焗買

有冇巴打可以講下心神

課金

0實戰，咁都知勁

繼續吹

美國佬賣軍火的手法真係層出不窮

買黎擺

F-3數據仲勁過F-35

支那嗰時同俄仔話買住幾部驗下貨先
一個屈尾十就抄咗部J11出嚟
呢鑊野之後俄仔喺支那話要買Su35嗰陣
堅持支那要磅足水買夠24/48架先

概念機
日本仔用嚟試技術

開路賣F22取代F15?
F35A應該取代唔到F15掛 最多取代F16

五毛「dewi👿」

放得10部F35B 對於一隻航母黎講會唔會少左d?

齋放甲板？

三菱唔係已經代工量產緊F-35咩？

咁即係保唔保到?

美國比日本代工f35 迫日本無錢無時間開發心神
比日本研發出第五代戰鬥機仲點會同美國食f35呢d四不象

兩棲攻擊艦
10部已經算多

呢D風吹出黎其實都係為左美國國會通過加軍費姐

見過鬼仲唔怕黑咩，之後出口支那既su35引擎都焊死埋，想拆黎抄都唔得

個重點應該係氹架仔買F35
另一樣就係開始吹自己啲機都冇優勢要國會磅水
幾時都話美國國會係美軍最大敵人

留意返美軍追求嘅係「絕對優勢」
簡單講美國佬要嘅係屈撚哂機一野打沉敵人嘅玩具
失去「絕對優勢」唔代表美國佬贏唔到

自信心過高嘅敵人最容易對付 美帝識玩

F15好似197X 年至198X 年出產?

賣車經紀: 2001年Corolla唔夠其他車快，上highway好危險，係時候換部2018 Corolla。

又呃軍費同畀日本擴軍

殲11同f15 係空中扭兩扭都自爆啦

賣車經紀:2001年Corolla已經唔夠部老返1990 CIVIC砌, 快D換部 2011Corolla啦
張OPTIONAL LIST打個95折比你

笑左 f15 8幾年買嘅 支那要依家先超越到

F16到而家都仲好有優勢

如何保住飛機但機司死亡

乜連登咁多人鐘意自主研發
又貴又麻煩
Rafale因為咁咪一架成200M
打起上嚟後勤都唔知跟唔跟到
買車都會睇下多唔多車房識整啦

F-35A , 暫時未有J 版。美國下一水出貨會有I 版俾以色列

兩棲攻擊艦差唔多

問題支那照抄都抄唔掂

得2萬幾噸,你想放得幾多部?

要跳傘果下先知原來無。個製假嘅

個引擎咪一樣係要進口
99%唔計引擎？

我都係記起呢個廣告

超英趕美呀，天朝大國勃起喇

我其實好想問...日本仲有美軍基地，要咁多貨做乜9？

留錢自己研發算啦

佢ironman定superman?

吹姐，大陸追成30-40年先追到F15

D sales面皮都幾厚

大佬呀，自主研發先有得出口嘛⋯⋯唔係研發完冇收入架

Made in Japan呢個名仲賣到錢架

因為支那軍,佢地都發明到現代戰機引擎
佢戰機3樣只可選到2樣

1)有武器
2)有彈射系統
3)飛得快

所以見唔少支那軍,機毀人亡的新聞

唔係舊機拆落黎搬去新殼咩？

係冇定係保

佢地個現代引擎得個樣，用兩三年就報廢

佢地自己都知

就算J20,佢都要抄俄佬引擎
但上次天價賣比支那部機,引擎比俄佬肝死左

5毛成日打飛機的J20
都只能夠在D 軍事展中,慢飛浦下頭

叫佢玩實彈射擊? 想佢死咩

美軍實戰得既戰機,都測試15-20年

1972年,大約50年代既產物

厚撚到仆街
美軍追新玩具係講緊嫌Porsche 991 Carrera top speed唔夠高
要買991.2 GT2 RS
用人嚟睇絕對係敗家仔

諗住update到2060年 成個circle 玩90年

成日都搞唔清 first flight 係指正式 deploy 定係 test flight ... 如果係 test flight 又好似無咁遲，deploy 又好似無咁早…

TR3B 次世代戰機
97年發明，今日都未公布

美國仲同你講update緊F35

支那F15都未追到啦

同埋全世界都知但係冇公布既署光女神

F22 F35都係90年代產物

Btw波台反蝗大將軍

F35都好似係90年代初開始研發

仲有 RODS FROM GOD

曙光女神係美軍1980年代打造隱形戰機的Aurora計劃

學支那人講,人地試飛,你細胞都未形成

其實唔好話呃日本仔
日本仔不嬲都想買F-22
係美國唔畀

第七艦隊已經大把F22

美國佬好以寶藥黨咁

唔寫d咁既野出黎造勢邊氹到日本仔買佢美國佬d過期武器

F22 同f35 都唔夠支那j20打
國會快磅水

咁似cctvb講既野

冇計
F22bam咗出口
美軍都想出到口
一出口就可以撳低個價

我相信美國本身都唔想出
始終F-22先係真正嘅皇牌
唔會咁輕易外流

美國：日本仔你啲F15唔夠做啦，最近我諗住開返F22條生產線，不如你又諗諗啦，大家咁耐交情，平啲比你又點話。

日本就正正係礙於美日安保條約
自煮燃發完都無得外銷

佢架F-2戰機同10式坦克都係天價野黎

其實佢呢代戰機就係試緊新玩法
心神就淨係整模型機試下新技術就算
量產就直接買F-35再自己裝
兩邊都吸到經

f22都唔係用嚟dogfight
有幾部已經夠啦

F22玩超視距攻擊點會畀你見到

美國俾你賣
都要有人買先得㗎
而家咁多機買
點解要買你？
Rafale同Gripen都已經冇乜人買啦

呢啲陰謀論/某知庫FF就咪鬼當真啦

不過F-22由頭到尾都冇預過出口
啲software冇tamper-proof
一出口

自主研究燒太多錢，日本撥唔到咁多軍費，國內郁d就反戰遊行
三菱呢種財閥係大把錢，但都係私人企業，入哂三菱重工數既話未來十年赤字都有份